《星際大爭霸1980》（******）是美國[科幻](../Page/科幻.md "wikilink")[電視影集](../Page/電視影集.md "wikilink")，也是1978年電視劇《[星際大爭霸](../Page/星際大爭霸_\(1978年電視劇\).md "wikilink")》的[續集](../Page/續集.md "wikilink")。它在1980年1月27日至1980年5月4日之間於[美國廣播公司](../Page/美國廣播公司.md "wikilink")（）電視網首播。

## 劇情大綱

故事的設定是舊系列的下一代，「銀河號」和220艘民間太空船所組成的艦隊終於找到了[地球](../Page/地球.md "wikilink")，可是卻發現跟原來想的不一樣，這個行星根本無力抵禦[賽隆人的侵略](../Page/賽隆人.md "wikilink")。所以，一隊殖民地飛行員被[秘密地送到](../Page/秘密地.md "wikilink")[行星上](../Page/行星.md "wikilink")，秘密地跟科學界的一些成員合作，希望可以提升地球的科技水準。

艾達瑪指揮官和布瑪（取代泰上校成為現在的大副）派特洛伊上尉（代號「巴克西」（），是艾達瑪兒子艾波羅的養子）與迪倫中尉前往[北美](../Page/北美.md "wikilink")，到達之後他們遇到了電視新聞記者潔咪·漢米爾頓（）。三個人一起想出方法來幫助地球科學家以及唬過賽隆人。

## 演員陣容

  - [隆·古林](../Page/隆·古林.md "wikilink")（）：艾達瑪[指揮官](../Page/指揮官.md "wikilink")（）
  - [羅賓·道格拉斯](../Page/羅賓·道格拉斯.md "wikilink")（）：潔咪·漢米爾頓（）
  - [小賀伯·傑佛遜](../Page/小賀伯·傑佛遜.md "wikilink")（）：布瑪（）
  - [理查·林區](../Page/理查·林區.md "wikilink")（）：薩比爾（）
  - [肯特·麥考德](../Page/肯特·麥考德.md "wikilink")（）：特洛伊[上尉](../Page/上尉.md "wikilink")（）
  - [亞倫·米勒](../Page/亞倫·米勒.md "wikilink")（）：希德[上校](../Page/上校.md "wikilink")（）
  - [詹姆斯·派崔克·史都華](../Page/詹姆斯·派崔克·史都華.md "wikilink")（）：席博士（）
  - [羅比·瑞斯特](../Page/羅比·瑞斯特.md "wikilink")（）：席博士（）
  - [貝瑞·范·戴克](../Page/貝瑞·范·戴克.md "wikilink")（）：迪倫[中尉](../Page/中尉.md "wikilink")（）

古林（艾達瑪）和傑佛遜（布瑪）是唯一兩位舊系列留下來的主要演員，而[理查·哈契](../Page/理查·哈契.md "wikilink")（）和[德克·班奈迪特](../Page/德克·班奈迪特.md "wikilink")（）在讀過劇本草稿之後就回絕了演出的邀請。

## 短命的影集

這個系列影集一開始看起來還大有可為，三小時長的試播影片裡有特洛伊、迪倫、和潔咪的冒險故事，三人回到過去[納粹時代](../Page/納粹德國.md "wikilink")，試圖拯救未來。但是影集無法持續這股動能；在播出十集後，它就被無預警地腰斬。許多章節是分成好幾集的故事，或者叫做[中篇故事](../Page/中篇故事.md "wikilink")。最後一集是[德克·班奈迪特所飾演的舊系列中的史巴克中尉再度出現的](../Page/德克·班奈迪特.md "wikilink")[回憶場景](../Page/回憶.md "wikilink")，雖然評價不錯，但是還是沒辦法拯救這個影集。

許多影迷們不認為《星際大爭霸1980》是[正史的一部份](../Page/正史.md "wikilink")；許多人甚至認為《星際大爭霸1980》是科幻史上最糟的影集之一。

## 重播權與其他

《星際大爭霸1980》的十集內容通常和《星際大爭霸》包在一起販售[重播權](../Page/重播權.md "wikilink")，而且也只稱為《星際大爭霸》。有幾集是以[家用錄影帶的方式單獨發售](../Page/家用錄影帶.md "wikilink")，並改名為「征服地球」（**）。

## 章節列表

1.  「銀河號發現地球」（***** *）又稱為「星際大爭霸1980」（**）上集：1980年1月27日
2.  「銀河號發現地球」中集：1980年2月3日
3.  「銀河號發現地球」下集：1980年2月10日
4.  「超級童子軍」（**）上集：1980年3月16日
5.  「超級童子軍」下集：1980年3月23日
6.  「太空棒球」（**）：1980年3月30日
7.  「賽隆人降臨之夜」（**）上集：1980年4月13日
8.  「賽隆人降臨之夜」下集：1980年4月20日
9.  「太空收割機」（**）：1980年4月27日
10. 「史巴克回歸」（**）：1980年5月4日

<!-- end list -->

  - 還有一集叫做「綁架埃及艷-{后}-那天」（**）在拍攝期間，影集就被腰斬了。

## 延伸閱讀

  - [星際大爭霸2003](../Page/太空堡垒卡拉狄加.md "wikilink")，2003年重拍的迷你影集和之後的每週影集。
  - [星際大爭霸所改編的電腦遊戲](../Page/星際大爭霸_\(電腦遊戲\).md "wikilink")。

## 外部連結

  - [星際大爭霸1980網站](https://web.archive.org/web/20100708055037/http://www.fostw.com/openpower/product_info.php?products_id=123)
  - [上的資料](http://www.imdb.com/title/tt0080221/)
  - [關於星際大爭霸的維基](https://web.archive.org/web/20180323094205/http://battlestarwiki.joebeaudoin.net/)
  - [《星際大爭霸》：另一場被遺忘的銀河戰爭（下）](https://www.gq.com.tw/blog/riverhong/detail-3742.html)

[Category:美国科幻电视剧](../Category/美国科幻电视剧.md "wikilink")
[星際大爭霸](../Category/星際大爭霸.md "wikilink")
[Category:美國廣播公司電視節目](../Category/美國廣播公司電視節目.md "wikilink")
[Category:1980年首播電視節目](../Category/1980年首播電視節目.md "wikilink")
[Category:人與外星生物接觸題材電視劇](../Category/人與外星生物接觸題材電視劇.md "wikilink")